## 重要：若無法編譯，請確認以下事項：
VS設定中平台工具組是否為VS2017(v141)
Windows SDK是否已選擇目前安裝在您電腦上的版本。目前測試過10.0.17763~10.0.22621之間的SDK版本皆可以使用。

## 請在執行前先確保Windows縮放比例設定為100%，否則可能會出現畫面邊緣異常的問題。

#影片連結
https://youtu.be/2WUOA5ck-ns?si=i90fHN1xzxrvNwh5

#報告位置
書面報告在Report資料夾內

# 簡介
選擇的是類似Gyruss的space主題tube shooter，主因是我小時候玩GTA的時候這遊戲作為遊戲中的minigame出現過，在遊戲性良好的同時也不會需要太多複雜場景變換或邏輯，並且要加入關卡的元素也相對簡單+
本遊戲可滿足選材的三個條件
是有關卡的遊戲：可以依分十種難度不同作為關卡
人物會死亡：依關卡難度調整，遭電腦角色擊中指定次數後即死亡
有通關目標：特定時間內未死亡即算是通關，同時依擊中電腦角色數量加計分數提高遊戲性

# 任務概述
會需要完成背景的動畫（可視為數張星空圖連續循環撥放）
玩家控制角色的邏輯（在螢幕上依按下按鈕方向繞圈圈，發射武器等）
電腦控制角色邏輯（螢幕中心生成後向外繞圈，依難度而有不同的速度，經過玩家時發射武器，被擊中時消失，若未被擊中經過固定時間後回到螢幕中心消失）
角色狀態hud邏輯（玩家角色被擊中後血量下降、顯示目前關卡難度、剩餘時間、剩餘生命數等）
遊戲主選單畫面（開始遊戲、歷史高分紀錄、離開等）

# 預期工作內容
遊戲素材（背景、角色圖片等：AI生成或網路搜尋）
程式碼撰寫
程式測試

# 預期開發進度（任務時程表）
期中考（第九周）前完成除電腦控制角色以外的部分
第2~3周
謝品寬：完成主選單
戴維均：完成遊戲背景

第4~6周
謝品寬：處理玩家控制角色移動
戴維均：處理玩家控制角色發射武器

第7~8周
謝品寬：弄遊戲狀態hud時間、剩餘生命數部分
戴維均：弄遊戲狀態hud分數、血量、關卡部分

第10~13周
謝品寬：弄電腦玩家的部分（移動）
戴維均：弄電腦玩家的部分（發射武器、被擊中死亡）

第14~15周
謝品寬：處理玩家被擊中的部分（血量歸零須重生並扣生命數）
戴維均：處理玩家被擊中的部分（扣血量）

第16~17周
謝品寬：弄關卡間難度差異（生命數、擊中扣血量比例）、整體程式測試
戴維均：弄關卡間難度差異（須存活時間長短）、整體程式測試

# 遊戲高分紀錄使用方式
在主目錄下的highscore.txt存有遊戲的高分紀錄，並會在程式內顯示並隨新紀錄發生而更動。內有兩行，第一行為玩家名子，第二行為分數。

# 使用Leistungsstarkes Game Framework

LGF (Leistungsstarkes Game Framework) 是一款基於陳偉凱老師的 Game Framework 加上些許功能的 Powerful Game Framework。




## 使用手冊與函式庫

你可以在這裡找到這份專案的使用手冊與函式庫。

| 資源 | 連結 |
| ---- | ---- |
| 使用手冊 | https://lgf-readthedocs.readthedocs.io/zh_TW/latest/index.html |
| 函式庫 | https://ntut-xuan.github.io/LeistungsstarkesGameFramework |



## 銘謝

謝謝 國立臺北科技大學 陳偉凱教授 開發了這個遊戲框架

並且謝謝 國立臺北科技大學 陳碩漢教授 同意這個框架能夠公開使用。
